
该方法是错误的，请直接跳转[校园网自动登录脚本2](校园网自动登录脚本2.md)

# 查验校园网登录的形式

在清除所有cookie的情况下，访问校园网登录网址：https://self.dgut.edu.cn  
会发现最后被定向到了新的中央认证系统界面：https://auth.dgut.edu.cn/authserver/login?service=http://self.dgut.edu.cn/Home/Login  
![图1.png](picture/图1.png)


F12打开浏览器的开发者界面，选择network（网络界面），然后输入账号密码登录，此时该界面会自动记录之后的所有网路传输日志。
![图2.png](picture/图2.png)

可以看到，点击登录后提交的第一条url请求是post请求，这个就是用于账号登录的请求。


# 编写脚本

根据上述信息编写脚本。
这里使用python来编写，代码如下：

```
import requests
import webbrowser    #这个库是用来打开响应回来的网页的，可以不加

url = 'https://self.dgut.edu.cn/'
payload = {
    "DDDDD": 'admin',   # 根据自己的情况修改，登录所用的用户账户
    "upass": 'admin',      # 需要根据自己的情况修改，用户密码

    # 下面的这些一般可以直接用(不用改),也有可能要根据你自己的浏览器中的data(数据)做些修改
    "R1": "0",
    "R3": "1",
    "R6": "0",
    "pare": "00",
    "OMKKey": "123456",
}

#下面是headers的内容，在上述F12的network界面可以看到，对应来写

headers = {
    'Accept': 'text/html,application/xhtml+xml,application/xml;q=0.9,image/avif,image/webp,*/*;q=0.8',
    'Accept-Encoding': 'gzip, deflate, br',
    'Accept-Language': 'en-US,en;q=0.5',
    'Connection': 'keep-alive',
    'Content-Type': 'application/x-www-form-urlencoded',
    'Host': 'auth.dgut.edu.cn',
    'Origin': 'https://auth.dgut.edu.cn',
    #origin就是一开始访问的网址
    'Referer': 'https://auth.dgut.edu.cn/authserver/login?service=http%3A%2F%2Fself.dgut.edu.cn%2FHome%2FLogin',
    #referer就是后面被转向到的网址
    'Sec-Fetch-Dest': 'document',
    'Sec-Fetch-Mode': 'navigate',
    'Sec-Fetch-Site': 'same-origin',
    'Sec-Fetch-User': '?1',
    'Upgrade-Insecure-Requests': '1',
    'User-Agent': 'Mozilla/5.0 (X11; Linux x86_64; rv:120.0) Gecko/20100101 Firefox/120.0',
    #User-Agent是登录设备的信息，有兴趣可以伪造一下
#    'Cookie': 'route=e0c86a205a604dfd9e; JSESSIONID=5920C472569FEBFE07AC114; org.springframework.web.servlet.i18n.CookieLocaleResolver.LOCALE=zh_CN'
#cookie，对于后台自动脚本来说，没什么用，不写都行
}

#response = requests.post(url, data=payload, headers=headers)
#webbrowser.open(url)     #打开响应界面，看看被转去哪了
#print(response.text)     #查看响应回来的xml文件
response = requests.post(url, data=payload, headers=headers).status_code  # POST 方式向 URL 发送表单，同时获取状态码
print("状态码{}".format(response))  # 打印状态码，返回200即成功

```

注意：使用发现，如果是没登录过且没勾选自动登录选项的电脑，没办法通过上述post请求实现自动登录，还是会被返回到登录页面，后续还得使用更专业的抓包工具分析。

待续。。。

破案了，上述抓取到的连接是登录成功后重定向到新的网址后请求页面显示的请求，该post请求登录的是用户自服系统，并不是真正的校园网登录。